韓國瑜接見日本學術訪問團，臨時更改地點後向傳媒表示：「我沒遲到，我等日本朋友25分鐘」

高雄市長韓國瑜8月22日接待日本議員時遲到，讓對方空等近半小時，遭各界批評失禮、丟臉。今（6）日日本東京大學兩岸關係研究小組拜訪高雄，韓國瑜準時到場接待，反倒是日方遲到15分鐘。對此，韓國瑜在致詞結束後，公開在眾人面前表示，「今天我沒有遲到，我等日本人25分鐘。」

韓國瑜於致詞時表示，2018年日本是中華民國第三大貿易夥伴，中華民國則是日本第四大貿易夥伴，去年台灣對日本的投資金額達6億美金，日本對台灣投資達15億美金。到目前為止，日本企業進駐高雄高達266家，總投資額大概575億台幣左右，大概有一千多到兩千位日本朋友就生活在高雄。
韓國瑜指出，上次很多日本議員來，他也再三拜託兩件事情，第一就是日本冬天很多職業棒球的訓練，能不能來高雄或是南台灣，因為送到夏威夷或佛羅里達，他覺得太貴了，同樣高雄有這些條件，最好的棒球場、陽光、飲食、溫暖的人情，如果日本各種運動訓練在冬天能進到高雄，雙方一定很愉快，地理位置比較近，食物也比較接近，所以日本職業選手來台灣訓練，吃的方面很快就能適應。
第二就是日本冬天拍電視、電影很冷，男主角、女主角講話都會有氣，太冷了，看是不是能來高雄拍，因為冬天高雄天氣非常好，或是把後製交給台灣，因為台灣對後製非常厲害，這些方面都可以考慮合作，高雄市府一定會伸出溫暖的雙手來歡迎大家。
韓國瑜致詞結束後，雙方隨即要展開閉門會議，不過就在媒體離場前，韓國瑜卻突然表示，「今天我沒有遲到，我等日本人25分鐘。」

以下為到訪團團長松田康博教授fb留言

今天我們能拜訪韓國瑜市長，我們都很高興，對於韓市長百忙之中抽空，我們非常感謝。但是會面前發生的事情，我們想澄清。
我們早就收到韓市長陣營的聯絡：會面的地點是鳳山行政中心，時間是11:00。昨天收到的聯絡是11:20開始，地點一樣是鳳山。
今天我們準時到了鳳山附近的捷運站時，才收到電話說 ：「抱歉，地點是換成四維行政中心」。我們趕忙搭計程車跑到四維行政中心。會面時韓市長早已知道聯絡出問題，連忙說「抱歉 我們聯絡不順暢」。
沒想到媒體報導，韓市長竟然在會面後的訪問時向媒體說「我等日本人等了25分鐘」「沒關係啊，我們要多多體諒貴賓」「我完全不介意」。
我難以理解韓市長以及他的團隊的這樣的作風。特此澄清事實。
東京大學兩岸關係研究小組召集人 松田康博

媽呀條友上次畀人話遲到唔忿氣，cheap到咁樣屈人遲到

一貫支那人既做事作風

各位兄弟姐妹晚安
請大家準備好以下事項
-美國國旗
-學唱香港國歌
-叫晒親朋好友一齊去九月八日既美國領事館集會

香港人權與民主法案必須通過！

#HongKongHumanRightsandDemocracyAct
#HKprotests
#香港人權與民主法案
#光復香港時代革命
#TRUMP2020Landside #followbackhongkong

唔係訓覺飲酒就休息
呢條魚真係好搞笑

仔細諗條友應該無咁高招

可能只係訓過龍臨急改個近既地方，然後準時就威威豬咁曬命我無遲，係佢地遲

麻煩出去幫手推哂908 既post上黎，我P牌推唔到

九月八日 聽日呀！！
1:30pm遮打 ----> 2pm美國領事館

為美國風災祈禱：

颶風「多里安」逼近美國東岸在巴哈馬導致20人死亡-

唱美國國歌(快d聽熟！) 、揮美國國旗！！！

聽日見！

終極文宣 對準政權 全民抗共

唔好話日本人 ，我諗香港人都諗唔到呢d約人3點趕唔切，2點50幾分打畀人話轉左場，然後自己施施然行去事後仲要插返人遲25分鐘咁既做事方式

你留意佢冇話人遲架
留晒後路俾自己兜

以為自己好醒
其實個個睇到仲反效果

要搞呢d小動作黎撚民意
可見係衰敗之象